<resources>
    <string name="app_name">VK</string>
    <string name="post1">5 вершин, которые стоит покорить
	\n\n1. Тикаль, Гватемала. В первом тысячелетии нашей эры древний город Тикаль был крупнейшим поселением индейцев майя, одной из самых могущественных доколумбовых цивилизаций. Хорошо сохранилось несколько пирамид с храмами на вершинах, парящими над тропическими джунглями долины Эль-Петен.
	\n\n2. Соссусфлей, Намибия. Глиняное плато Соссусфлей, расположенное на территории национального парка Намиб-Науклюфт, в центре пустыни Намиб, может похвастаться самыми завораживающими красными дюнами на планете. Их высота часто превышает 300 метров.
	\n\n3. Перито-Морено, Аргентина. Ледник Перито-Морено расположен в национальном парке Лос-Гласиарес. Двухчасовое путешествие к леднику лежит через многочисленные вершины и перевалы в окружении потрясающих панорам Патагонии.
	\n\n4. Старик Хой, Шотландия. На Оркнейских островах практически нет известных мест для скалолазания. Небольшим исключением является остров Хой, где расположена скала под названием Old Man of Hoy (Старик Хой). Популярным это место стало в 60-х годах, когда в прямом эфире английского ТВ транслировалось первое восхождение на скалу.
	\n\n5. Национальный парк Гавайские вулканы, США. Тысячелетняя деятельность пяти вулканов сформировала современный облик Большого острова Гавайи, на территории которого находится национальный парк Гавайские вулканы. Он включает в себя один из самых активных вулканов в мире – Килауэа (1247 м), и самый большой по занимаемой площади вулкан на земле – вулкан Мауна-Лоа(4169 м).</string>
    <string name="post2">
	Здание-солнечная батарея в Японии (SANYO SOLAR ARK) В здании помимо технических отделений и лабораторий, расположены музей солнечной энергии, библиотека солнечной энергии и кафе. Длина 315 метров.
    </string>
    <string name="post3">Замок Нойшванштайн — романтический замок баварского короля Людвига II. Одно из самых популярных среди туристов мест на юге Германии.
	\n\nЗамок Нойшванштайн не строился как оборонительное сооружение. Для королевских гуляний он также не предназначался. На строительство замка Нойшванштайн ушла рекордная по тем временам сумма в 6 миллионов золотых марок. Сразу после смерти Людвига II замок открыли для посещений, чтобы хоть как-то окупить строительство.
    </string>
    <string name="post4">Распространенные сокращения
	\n\nam (ante meridiem) — лат. до полудня
	\n\npm (post meridiem) — лат. пополудни
	\n\netc. (et cetera) — лат. и прочее
	\n\ne.g. (exempli gratia) — лат. например
	\n\ni.e. (id est) — лат. т. е., то есть
	\n\nvs (versus) — лат. Против
	\n\nAD (Anno Domini) — лат. нашей эры
	\n\nBC (Before Christ) – лат. до нашей эры
	\n\njr. (junior) — младший
	\n\nsr. (senior) — старший
	\n\nsmth. (something) – что-то
	\n\nsmb. (somebody) – кто-то
	\n\npl. (plural) — множественное число
	\n\nsing. (singular) – единственное число
	\n\np. (page) — страница
	\n\nex.(exercise) – упражнение
	\n\nABC – алфавит
	\n\nEdu. (education) – образование
	\n\nRe. (reply) — ответ
	\n\nRf. (reference) — сноска, ссылка
	\n\nSt. (street) — улица
	\n\nAppx. (appendix) — приложение
	\n\nCo. (company) — компания
	\n\nIMHO (In My Humble Opinion) — по моему скромному мнению
	\n\nPM (Prime Minister) — премьер-министр
	PA (Personal Assistant) – личный секретарь
    </string>
    <string name="post5">Решите эту проблему раз и навсегда!
    </string>
    <string name="post6">Метод чтения Ильи Франка — метод, облегчающий чтение книг на иностранном языке благодаря особому расположению оригинального текста и перевода (без упрощения текста оригинала). В книгах, изданных с использованием данного метода, текст разбит на небольшие отрывки. Сначала идёт адаптированный отрывок — текст с вкраплённым в него дословным русским переводом и небольшим лексико-грамматическим комментарием. Затем следует тот же текст, но уже неадаптированный, без подсказок. Метод отличается от способа, когда полный перевод представлен 2-ой колонкой или во второй половине книги.</string>
    <string name="post7">Японская мудрость. 5 ключевых фраз.
\n\n1. Уступай дорогу дуракам и сумасшедшим.
\n\n2. Женщина захочет — сквозь скалу пройдёт.
\n\n3. Не задерживай уходящего, не прогоняй пришедшего.
\n\n4. Быстро — это медленно, но без перерывов.
\n\n5. Лучше быть врагом хорошего человека, чем другом плохого.</string>
    <string name="post8">Для покупки всего 1 унции (28,3 г) золота требуется 110 унций серебрa. Я сделал этот снимок, чтобы было наглядно видно соотношение: тут слиток золотa и 3 слитка серебрa стоят одинаковo — примерно по $ 5 тыс.</string>
    <string name="post9">Heckler and Koch Gewehr 36, G36
\n\nCемейство стрелкового оружия, разработанное в начале 1990-х немецкой компанией Heckler and Koch для замены хорошо известной автоматической винтовки HK G3.
\n\nС конструктивной точки зрения механика оружия представляет собой вариант винтовки AR-18, разработанной в начале 1960-х годов в США, но изготовленный с широким использованием современных материалов, в том числе — высокопрочных полимеров для ствольной коробки.
\n\nВид боепитания: коробчатый магазин на 30 патронов, опционально доступны магазины на 10 либо 20 патронов, а также барабанный магазин C-MAG на 100 патронов
\n\nПрицел: оптический 3,5Х и коллиматорный (у экспортной версии — только оптический 1,5Х)</string>
    <string name="post10">ВССК «Выхлоп» (рус. Винтовка Снайперская Специальная Крупнокалиберная; Индекс ГРАУ — 6С8) или ВКС
\n\nРоссийская бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке булл-пап. Разработана по специальному заказу Центра Специального Назначения ФСБ России вместе с крупнокалиберным автоматом АШ-12 (Аналогично комплексу из АС «Вал» и винтовки ВСС «Винторез»). Впервые оружие было представлено широкой публике на московской выставке «Интерполитех-2005».
\n\nОсновным назначением ВССК является малошумное и беспламенное поражение легкобронированной и небронированной техники, а также живой силы в индивидуальных средствах защиты (в том числе и тяжёлых бронежилетах) на дальности до 600 метров.
\n\nВид боепитания: отъёмный коробчатый магазин на 5 патронов
\n\nПрицел: резервный открытый, имеются крепления для оптического или ночного прицела</string>

</resources>
